\chapter{Tài Liệu Tham Khảo}

\textbf{Sách tham khảo:}\\

[1] Cambridge ESOL (2013),\textit{Cambridge IELTS 9 Student's Book with Answers}, Cambridge University Press.

[2] Christopher Schmitt \& Kyle Simpson (2011), \textit{HTML5 Cookbook}, O'Reilly Media.

[3] IBM Corporation (2013), \textit{IBM Worklight Version 6.1.0 Information Center}, IBM Corporation. 

[4] Jonathan Stark (2010), \textit{Building Android Apps with HTML, CSS, and JavaScript , First Edition}, O'Reilly. Media.\\



\textbf{Website:}\\

[5] Grace Walker, Các quy tắc cơ bản của HTML5, đường dẫn \url{http://www.ibm.com/developerworks/vn/library/wa-html5fundamentals/}, tham khảo ngày 15/11/2013.

[6] Moodle, \textit{Web services FAQ}, đường dẫn \url{http://docs.moodle.org/25/en/Web_services_FAQ}, tham khảo ngày 15/11/2013.

[7] Moodle, \textit{Enable mobile web services}, đường dẫn \url{http://docs.moodle.org/25/en/Enable_mobile_web_services}, tham khảo ngày 15/11/2013.

[8] Moodle, \textit{Using web services}, đường dẫn \url{http://docs.moodle.org/25/en/Using_web_services}, tham khảo ngày 15/11/2013.

[9] Moodle, \textit{Creating a web service client}, đường dẫn \url{http://docs.moodle.org/dev/Creating_a_web_service_client} , tham khảo ngày 15/11/2013.

[10] The jQuery Foundation, jQuery API, đường dẫn \url{http://api.jquery.com/} , tham khảo ngày 15/11/2013.
  
[11] The jQuery Foundation, jQuery Mobile Demos, đường dẫn  \url{http://demos.jquerymobile.com/1.4.0/}, tham khảo ngày 15/11/2013.

[12] The Refsnes Data, AJAX Introduction, đường dẫn \url{http://www.w3schools.com/ajax/ajax_intro.asp}, tham khảo ngày 15/11/2013.

[13] W3C, \textit{Web Storage} , đường dẫn \url{http://www.w3.org/TR/webstorage/}, tham khảo ngày 15/11/2013.

[14] W3C, \textit{HTML/Elements/audio} , đường dẫn\url{http://www.w3.org/wiki/HTML/Elements/audio}, tham khảo ngày 15/11/2013.

[15] Wikipedia, \textit{HTML5}, đường dẫn \url{http://en.wikipedia.org/wiki/HTML5}, tham khảo ngày 15/11/2013.

[16] Wikipedia, \textit{JavaScript}, đường dẫn \url{http://en.wikipedia.org/wiki/JavaScript}, tham khảo ngày 15/11/2013. \\

\textbf{Source code tham khảo:}\\

[17] Juan Leyva (2012), Unofficial Moodle Mobile app, đường dẫn \url{https://github.com/jleyva/umm} , tham khảo ngày 10/12/2013.

